\documentclass[msc,oneside,showfc]{ppgccufmg}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[table,xcdrawm,usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}       
\usepackage{type1ec}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{listings}
%\usepackage{float}
\usepackage[portuguese,onelanguage, ruled, linesnumbered, algochapter]{algorithm2e}
\usepackage[portuguese,bookmarks=true,bookmarksnumbered=true,linktocpage,colorlinks,citecolor=black,urlcolor=black,linkcolor=black,filecolor=black]{hyperref}
\usepackage[square,sort,comma,numbers]{natbib}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{acronym}
\usepackage{multirow}
\usepackage{dingbat}
\usepackage[autostyle, english = american]{csquotes}
\usepackage{url}
\usepackage{pdflscape}

\MakeOuterQuote{"}

\let\latinencoding\relax
\usepackage{fontspec}
\usepackage{newunicodechar}
% use Noto Mono as fixed pitch font
\setmonofont{Noto Mono}
% set up fall back font containing the missing Japanese glyphs
% needed for both listings and minted
\newfontfamily\fallbackfont{Noto Sans Mono CJK JP}
\DeclareTextFontCommand{\textfallback}{\fallbackfont}
\newunicodechar{ｰ}{\textfallback{ｰ}}
\newunicodechar{ﾉ}{\textfallback{ﾉ}}
\newunicodechar{ﾟ}{\textfallback{ﾟ}}



\hyphenation{re-qui-si-to}
\hyphenation{a-na-li-sa-dor}
\hyphenation{im-plí-ci-tos}
\hyphenation{ou-tros}
\hyphenation{abs-tra-ta}
\hyphenation{im-plí-ci-tos}
\hyphenation{a-pre-sen-ta}
\hyphenation{pu-bli-car}
\hyphenation{do-cu-men-to}
\hyphenation{ou-tras}
\hyphenation{ou-tros}
\hyphenation{re-gis-tra-dor}
\hyphenation{re-gis-tra-do-res}
\hyphenation{re-fe-rên-cia}

% as duas linhas abaixo não deixam acontecer a hifenização
\hyphenpenalty=5000
\tolerance=1000


\SetKwProg{Fn}{Função}{}{}

\addtocontents{loa}{\protect\thispagestyle{empty}}

\renewcommand{\sc}{\scshape}


% PACOTES/ESPECIFICAÇÕES DA MIRELLA

\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}  % para poder usar os nomes das cores
%cria um novo comando para comentários em vermelho no meio do texto
\newcommand{\redcomment}[1]{\textcolor{red}{\textbf{\textit{#1}}}} %M
\newcommand{\pink}[1]{\textcolor{magenta} {#1}} %M
%cria um novo comando para Dica I: em azul itálico
\newcounter{dicas}
\renewcommand{\equation}{\Roman{dicas}}
\setcounter{dicas}{1}
\newcommand{\dica}[1]{\noindent\textcolor{blue}{\textbf{\textit{Dica \Roman{dicas}: #1}}}\addtocounter{dicas}{1}} %M
%cria um novo comando para Português I: em verde itálico
\newcounter{portugues}
\renewcommand{\equation}{\Roman{dicas}}
\setcounter{portugues}{1}
\newcommand{\portugues}[1]{\noindent\textcolor{Maroon}{\textbf{\textit{Português \Roman{portugues}:}} #1}\addtocounter{portugues}{1}} %M

% novo ambiente para o exemplo
\newenvironment{Exemplo}
{%before  
   \def\FrameCommand{
      \hspace{30pt}                   % horizontal distance from left margin
      {\color{Gray}\vrule width 2pt}  % color of left rule
      {\color{White}\vrule width 6pt} % color of space between rule and text
      % \colorbox{gray}								% background color
   }%
   \MakeFramed{\advance\hsize-\width\FrameRestore}%
   \noindent 
   \begin{adjustwidth}{}{7pt}%
   \vspace{6pt}% 
   \setstretch{.9} % "altura" de cada linha
}
{%after
   \vspace{6pt}
   \end{adjustwidth}
   \endMakeFramed
}

%cria um novo comando para um formato diferente de texto
\newcommand{\ponto}[1]{\vspace{.3cm}\noindent\textbf{#1}.} %M

\sloppy %M

\urlstyle{same}

\begin{document}

\definecolor{editorGray}{rgb}{0.97, 0.97, 0.97}
\definecolor{editorOcher}{rgb}{1, 0.5, 0} % #FF7F00 -> rgb(239, 169, 0)
\definecolor{editorGreen}{rgb}{0, 0.5, 0} % #007C00 -> rgb(0, 124, 0)

% para listing de código JavaScript

\renewcommand{\lstlistingname}{Código}% Listing -> Código
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de Códigos}% List of Listings -> Lista de Códigos

% para algoritmos

\newcommand{\listofalgorithmname}{Lista de Algoritmos}  %   Lista de Algoritmos
\newlistof{listofalgorithms}{loa}{\listofalgorithmname}
\newlistentry{algorithm}{loa}{0}

% para adicionar a página em branco do lado esquerdo da dissertação, caso seja necessário.
\let\ppgccoriglistofalgorithms=\listofalgorithms
\renewcommand{\listofalgorithms}{{%  
    \cleardoublepage
    \let\listofalgorithms=\ppgccoriglistofalgorithms
    \listofalgorithms
    \clearpage
}}

% para quadros

\newcommand{\quadroname}{Quadro}
\newcommand{\listofquadrosname}{Lista de Quadros}

\newfloat[chapter]{quadro}{loq}{\quadroname}
\newlistof{listofquadros}{loq}{\listofquadrosname}
\newlistentry{quadro}{loq}{0}

% configurações para atender às regras da ABNT, elas retiram o número do capítulo da listagem e colocam o nome do objeto na frente do número
%\counterwithout{quadro}{chapter}
%\renewcommand{\cftquadroname}{\quadroname\space} 
%\renewcommand*{\cftquadroaftersnum}{\hfill--\hfill}

% Configuração de posicionamento padrão:
\setfloatlocations{quadro}{hbtp}


% para resultados

\lstnewenvironment{resultado}[1][]{
 \renewcommand{\lstlistingname}{Resultado}% Listing -> Código
	\lstset{basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,frame=single, framexleftmargin=2.5em,#1}
}{}




\lstdefinelanguage{HTML5}{
        language=html,
        sensitive=true, 
        alsoletter={<>=-},
        % HTML tags
        otherkeywords={<html>,<head>,<title>,</title>,<meta,</head>,head>,<body>,<canvas,/canvas>,script>,</script>,</body>,body>,</html>,html>,<style>,</style>,><,</,<!},  
        ndkeywords={
        % General
        =,==,!=,
        % HTML attributes
        src=, charset=, id=, width=, height=, href=,type=,
        % CSS properties
        border:, transform:, -moz-transform:, transition-duration:, transition-property:, transition-timing-function:
        },  
        morecomment=[s]{<!--}{-->},
        tag=[s]
}

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  morekeywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break, document.write, eval, document.body.appendChild, document.createElement},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morecomment=[l]//,
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{"}{"},
  morestring=[b]'
}

\lstset{%
    escapeinside={(*@}{@*)},
    % Basic design
    backgroundcolor=\color{editorGray},
    basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,
    frame=l,
    % Line numbers
    xleftmargin={0.75cm},
    numbers=left,
    stepnumber=1,
    firstnumber=1,
    numberfirstline=true,
    numberstyle=\tiny,
    % Code design   
    keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
    commentstyle=\color{darkgray}\ttfamily,
    ndkeywordstyle=\color{editorGreen}\bfseries, 
    stringstyle=\color{editorOcher},
    % Code
    language=HTML5,
    alsolanguage=JavaScript,
    alsodigit={.:;},
    tabsize=2,
    showtabs=false,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    extendedchars=true,
    breaklines=true,        
    % Support for German umlauts
    literate=%
    {Ö}{{\"O}}1
    {Ä}{{\"A}}1
    {Ü}{{\"U}}1
    {ß}{{\ss}}1
    {ü}{{\"u}}1
    {ä}{{\"a}}1
    {á}{{\'a}}1
    {ã}{{\~a}}1
    {é}{{\'e}}1
    {í}{{\'i}}1
    {ö}{{\"o}}1
    {ó}{{\'o}}1
    {ô}{{\^o}}1
    {ú}{{\'u}}1
    {ç}{{\c{c}}}1    
}

% a ficha catalografica foi inserida dentro do arquivo ppgcufmg.cls na linha 913, pois o PPGI do ICOMP produz sua própria ficha catalografica.

\ppgccufmg{
  title={\textit{TaintJSec}: Um Método de Análise Estática
  de Marcação em Código \textit{JavaScript}
  para Detecção de Vazamento de Dados
  Sensíveis},
  authorrev={Damasceno, Alexandre Braga},
  cutter={D155t}, % INFORMAÇÃO QUE VAI NA FICHA CATALOGRÁFICA
  % utilizei o site https://www.otonielfeliciano.com.br/cutters-online/ e inseri: Damasceno, Alexandre Braga
  cdu={004},  % Define o identificador CDU do documento, fornecido pela Secretaria do Curso.
  university={Universidade Federal do Amazonas},
  course={Informática},
  address={Manaus - Amazonas},
  date={2017-10}, % ANO-MÊS  DA DEFESA
  keywords={Vazamento de Informação, Dados Sensíveis, JavaScript, TaintJSec, Análise Estática}, %Define as palavras-chave que deverão constar na Ficha Catalográfica,
%   separadas por vírgulas.
  advisor={Eduardo J. P. Souto},
  approval={outros/folha_aprovacao.pdf},
  abstract=[brazil]{Resumo}{cap/resumo}, %resumo.tex
  abstract=[english]{\textit{Abstract}}{cap/abstract}, %abstract.tex
 % abstract=[brazil]{Resumo Estendido}{outros/resumoest}, %resumoest.tex
  dedication={outros/dedicatoria},
  ack={outros/agradecimentos},
%  ack=[Acknowledgments]{ack},
  epigraphtext={Se permanecerdes em mim,\\e as minhas palavras permanecerem em vós,\\pedireis o que desejardes, e vos será concedido.}{Jesus Cristo},
  beforetoc={\input{listadesiglas.tex}}
 }
 %OUTRAS SUGESTÕES DE EPIGRAPH:
  %{Escolhe um trabalho de que gostes \\e não terás que trabalhar nem um dia na tua vida.}{Confúcio}
  %{O único modo de escapar da corrupção causada pelo sucesso é continuar trabalhando.}{Albert Einstein},
  %{Que ninguém se engane, só se consegue a simplicidade através de muito trabalho.}{Clarice Lispector},
  %{Um sonho sonhado sozinho é um sonho. Um sonho sonhado junto é realidade.}{Raul Seixas},
  %{Para o trabalho que gostamos levantamo-nos cedo e fazemo-lo com alegria.}{William Shakespeare},
  %{Pensar é o trabalho mais difícil que existe. Talvez por isso tão poucos se dediquem a ele.}{Henry Ford},
  %{O prazer no trabalho aperfeiçoa a obra.}{Aristóteles},
  %{O caminho batido não leva a novas pastagens}{Indira Ghandi},
  %{Uma jornada de mil milhas começa com um único passo.}{Lao-Tzu},
  %{É sempre o aventuroso que consegue grandes coisas}{Montesquieu},
  

% Um exemplo para documentos em inglês é apresentado a seguir (lembre-se de
% usar \usepackage[english]{babel}):
%\ppgccufmg{
%  title={Protocol for Error-Verification inside\\Totally Error-Free
%    Networks},
%  authorrev={da Camara Neto, Vilar Fiuza},
%  cutter={D1234p},
%  cdu={519.6*82.10},
%  university={Federal University of Minas Gerais},
%  course={Computer Science},
%  portuguesetitle={Protocolo para Verificação de Erros\\em Redes Totalmente
%    Confiáveis},
%  portugueseuniversity={Universidade Federal de Minas Gerais},
%  portuguesecourse={Ciência da Computação},
%  address={Belo Horizonte},
%  date={2008-03},
%  advisor={Adamastor Pompeu Setúbal},
%  approval={img/approvalsheet.eps},
%  abstract=[brazil]{Resumo}{resumo},
%  abstract={Abstract}{abstract},
%  dedication={dedicatoria},
%  ack={agradecimentos},
%  epigraphtext={Truth and lie are opposite things.}{Unknown},
%}

% VOCÊ PODE DIVIDIR O SEU TEXTO EM VÁRIOS ARQUIVOS, por exemplo, um para cada seção principal do seu trabalho: introducao.tex, relacionados.tex, metodologia.tex, experimentos.tex, conclusao.tex
\input{cap/introducao}
\input{cap/conceitosbasicos}
\input{cap/trabalhos_relacionados}
\input{cap/proposta}
%\input{cap/outrospontos}
\input{cap/testes_resultados}
\input{cap/conclusao}

% Aqui vem a parte da bibliografia: use o comando \ufmgbibliography indicando
% apenas o nome do arquivo .bib (sem a extensão).


% \bibliographystyle{acmufam}

\bibliographystyle{unsrt}


\ppgccbibliography{bib/referencias} % ARQUIVO CONTENDO A BIBLIOGRAFIA

%\input{extras/apendice} % ARQUIVO CONTENDO OS APÊNDICES : OPCIONAL
%\input{extras/anexo} % ARQUIVO CONTENDO OS ANEXOS: OPCIONAL

\end{document}
